「純推理」快餐店殺人事件

新手寫速食故、夾雜口語書面語、老套人名、作者斷片等等，望各位保持輕鬆態度食用
服後如有不適，請盡早於留言聯絡作者

快餐店殺人事件

01/01/2016 02:31am
「真係好攰，好想放工。」我望住炸爐既滾油一邊呻一邊準備將薯條撈上黎入盒
「唔好咁多野講啦葉生頂你，影響工作氣氛呀。」王億望住全場最後一個客係度等我包薯條，忍唔住嗺我爽手搞掂埋佢。

我叫葉生，係個part time員工，一星期最多比三日更期呢間快餐店，比三日唔係因為我有另一份正職或者要返學，純粹係我唔鐘意返工，覺得自己比多幾日更期等於將自己時間賤賣比呢間連鎖快餐店。話哂我都係個斜杆青年（slash)，要橫向多元發展，唔可以淨係專注係呢份工上面，我最近打算向電競方面發展，依家目標係LOL打上銀牌先。

叫我爽手d果個人係王億，呢間快餐店既經理，佢最近頭頂開始甩頭髮，初步估計係舖頭唔夠人手要自己頂更，挨更抵夜唔夠訓，講落都覺得佢慘，下個最佳員工獎我諗我會提名佢上去。話說又回來，凌晨時分既快餐店又何來工作氣氛

留名 待睇

Lm

01/01/2016 02:58am

「薯條都擺到淋哂啦，佢仲唔拎走既。」我望住仲企係自動點餐機前面禁電話個女仔，佢帶住黑色口罩內八字咁企左十幾分鐘，個樣又唔似等緊人，淨係不停咁禁佢部手機，仲越禁越大力。

「同男朋友嘈交姐，我成日都係咁啦」梓欣唔知幾時已經企左係我隔離，佢入後樓梯食口煙食左差唔多半粒鐘先出返黎，好彩今日無客姐，唔係既話真係做死我同經理。

「頂今日真係好靜。」王億係收銀度行過黎我地兩個中間痞低「無理由過年封路封到呢邊架。」

王億講得無錯，新年流流廿四小時快餐店無理由得一個客，而且真係好靜，靜到好令人唔舒服。

「唔該可唔可以借過電話丫，我手機無哂電想打比屋企人呀。」口罩妹行過黎同王億講。
「平時公司就唔比既，不過我私低下借經理房個電話你打啦。」王億一路講一路行去經理房。
「下，要入經理房打架？」口罩妹好似嚇左一嚇，我同梓欣笑左出聲。

「公司上個月轉左老細話要將電話放哂入locker先比打卡返工麻。」王億一邊講一邊啤住我同梓欣。
笑死，中年光頭經理帶人入房借電話喎，我係男人我都驚啦。
「唉，梓欣你帶佢入去啦。」王億好似有少少悔氣咁揮手叫佢走，口罩妹就咁就急急腳咁跟住梓欣行去經理房門口。得返我同王億兩個人係lobby。
正常帶外人入經理房一定要經理陪同，一黎門口有電子密碼鎖，二黎有財務損失或者意外都方便跟進。
「頂今日真係好靜。」王億好似想令場面無咁尷尬咁又講多次

好靜？

「舖頭個喇叭熄左咩？點解停左無播歌既？」

留名 加速

？